

## Conditional Probabilities

$$
P(a | b) = \frac{P(a, b)}{P(b)} \iff P(a|b) P(b) = P(a,b)
$$

## Chain Rule

$$
P(x_{1},x_{2},x_{3}) = P(x_{3}| x_{1}, x_{2})P(x_{1},x_{2}) = P(x_{3}| x_{1}, x_{2})P(x_{2}|x_{1})P(x_{1})
$$
$$
P(x_{1}, x_{2}, \dots, x_{n}) = \prod\limits_{i=0}^{n}P(x_{i}|x_{1}, \dots, x_{i-1})
$$

## Inference by Enumeration

1. Choisir les entrées correspondante avec l'évidence
2. $P(Q, e) = \sum\limits_{h} P(Q, h, e)$
3. $P(Q | e) = \alpha P(Q, e)$

## Bayes' Rule

$$
P(a|b) P(b) = P(a,b) = P(b|a) P(a)
$$
$$
P(a|b) = \frac{P(b|a)P(a)}{P(b)}
$$

## Conditional Independence

$X$ est conditionnellement indépendant de $Y$ sachant $Z$ si et seulement si
$$
\forall x,y,z \cdot P(x|y,z) = P(x | z)
$$
ou, équivalemment, si et seulement si
$$
P(x,y | z) = P(x | z) P(y | z)
$$
On note ça
$$
X \mathrel{\unicode{x2AEB}} Y
$$
